---
uuid:             6df355f7-67f5-4335-81b4-b0f1e3807547
layout:           post
title:            电影：模仿游戏
slug:             movie-the-imitation-game
subtitle:         null
date:             '2015-03-16T17:15:18.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:59:28.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


看完电影，这句话是最深入我心的：

> Sometimes it’s the very people who no one imagines anything of who do the things that no one can imagine.  
>  有时候，无人所念之人，方能成就无人敢想之事。

附上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/10463953/)。

电影中的图灵，天才卓群，惊才绝艳，可是对社会交际是一窍不通，跟上司，同事都矛盾重重，可是他是幸运的，先是有中学时候的克里斯托夫陪伴，之后有红颜知己带他跟同事打好关系，再有另一个上司的青睐，也就铸造了神奇。

电影中让我触动的一些细节：

破译密码的关键居然是“希特勒万岁”，每段时间更换密钥，还是比较忌讳传输有固定关键字的内容，这使像让密文变成明文，得得使用暴力破解有了可评判是否已经破解的可能。图灵的破解机器使用暴力破解的方式，可是现在https等使用的加密手段是暴力破解所无法短时间内破解的，电影中反复强调需要尝试多少个0的可能，现在用计算机是秒解，可是加密技术又增加了更多更多的0。攻守的双方都在成长，可是无疑守方占了优势，凭借NP完全性问题的困难，一直让攻方束手无策，比起暴力破解，字典，从拥有密码者自身窃取密码，更实在。

破译后，图灵等打算向德国隐瞒密码已经被破的事情，从而让同盟国获取更多轴心国的信息，而代价是几百人的牺牲。可以说，看到这个情节真纠心，很多时候都是无奈之举，就像FSN中的亚瑟王一样不懂人心，战争的胜利总是要有牺牲，可是这无疑是见死不救，等同于亲手将自己的人杀死。是非功过，即使是后人的我也不知道该如何评价电影中的这个作为。

女主是新时代女性，自主独立，工作自强，在图灵表白是同性恋后的一段话，太精彩了。

战争结束后，破译密码的事情被彻底保密，国家机器的保密工作，一直不明白，这个工作有保密必要？难道怕破译人员被报复？怕爆出其它国家机器情报工作的肮脏？到最后，也不知道图灵的工作获得了国家的多少奖励？

同性恋的激素治疗，真心丧心病狂，还好现在在西方，这已经变成了过去。

图灵跟克里斯托夫的情愫一直烙印在图灵心中，他将他的机器命名为克里斯托夫，图灵测试，判断对话的是人还是机器，那么倾注了图灵心血与对克里斯托夫爱念的机器，当图灵面对时，面对的是机器还是克里斯托夫。最后，图灵跟克里斯托弗共处黑暗，让人泪目。

唯一不满的是电影并没有给长大的图灵安排新的基友。



